會加入制裁? 批中國開放走回頭路 瑞士外長開砲：西方各國將果斷回應

〔編譯孫宇青／綜合報導〕中國政府排除異己、打壓人權之舉，引起歐美國家皺眉。《法新社》2日報導，瑞士外交部長凱西斯（Ignazio Cassis）受訪時表示，中國的開放之路愈走愈回去，若中方依然故我，西方各國將更加果斷地做出回應。

據報導，凱西斯向瑞士週報《星期展望》（SonntagsBlick）表示，中國的政治自由化未能趕上經濟自由化，且中國侵犯人權的事件與日俱增，「我們看到中國正在背離開放之路」，這意味瑞士必須更堅定地捍衞自身利益和價值，將藉由加強國際法和多邊體系達成此目標。

凱西斯表示，瑞士和中國建交70年來，一直與北京建立「有建設性、且不乏批判性」的關係，法治和人權一直是雙方對話的一環。然而，他坦言，瑞士現在了解到，中國的情況比想像中更加動盪不安，人權侵犯事件持續增加，而瑞士希望保護這些權益。

在談及香港國安法時，凱西斯直言該法是從根本上加強控制香港，並警告中國若摒棄「一國兩制」原則，將影響很多在香港投資的瑞士企業，「若中國堅持新路線，西方世界將更果斷地回應。」

對抗人類文明既威脅, 無得再中立

實際行動緊要D

瑞士唔係中立國嚟既咩

所以值得重視

瑞士知道中共再唔收手就會打扙，應該會影響到瑞士

CUT曬D中国戶口

強國好多資產係瑞士

查返資料, 瑞士竟然係2019年4月簽左一戴一露備忘錄

起源聖殿騎士團嘅國家堂然會幫返共濟會國家啦.

同1930年代個狀況好似

瑞士又想割韮菜？
二戰割左唔少